<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Musique | Hack and frogs]]></title>
  <link href="http://picsoung.github.io/blog/categories/musique/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://picsoung.github.io/"/>
  <updated>2014-04-03T12:58:18-07:00</updated>
  <id>http://picsoung.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nicolas Grenié]]></name>
    <email><![CDATA[me@nicolasgrenie.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Des nouveautés dans mes playlist]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2009/08/23/des-nouveautes-dans-mes-playlist/"/>
    <updated>2009-08-23T20:06:00-07:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2009/08/23/des-nouveautes-dans-mes-playlist</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Travailler sur son ordinateur 5 jours sur 7, 6h par jour implique forcément d'écouter de la musique. Évidemment j’ai tôt fait de me lasser et de me retrouver sur la même playlist à écouter les mêmes morceaux. Alors hier soir sur un coup de tête je vais faire un tit tour sur mon site de musique préféré.
Je me débusque des nouveautés électro, comme le dernier Scooter, J’adore Hardcore, qui sonne plutôt pas mal si on aime le genre du groupe. J’aime, donc ça me plaît.
Une petite compil de nouveautés trance et voilà mon marché fini pour le rayon électro.
Au rayon métal mon œil s’arrête sur de superbes jaquettes. Comme souvent cela me trompe rarement c’est comme ça que je débusque de petites merveilles telles que Haggard, Eluveitie, Course of Nature ou encore Before Their Eyes.
Hier soir mes yeux se sont portés sur Sirenia, et ça a été le déclic dès la première seconde, un bel ensemble entre la mélodie le chant, le rythme. Une très belle surprise dont je ne me lasse pas d’écouter depuis ce matin les deux derniers albums en boucle. Dans mon panier j’ai aussi pris Be’lakor qui aussi une très belle découverte dans les mêmes tons moins lyrique tout de même mais aux mélodies très étudiées. Je n’ai pas encore écouté Dark The Suns, je réserve ça pour demain.
Les myspace de tous ces petits groupes&nbsp;:
<a href="http://www.myspace.com/haggard2007">Haggard</a>
<a href="http://www.myspace.com/sirenia">Sirenia</a>
<a href="http://www.myspace.com/eluveitie">Eluveitie</a>
<a href="http://www.courseofnature.com/">Course of Nature</a>
<a href="http://www.myspace.com/beforetheireyes">Before Their Eyes</a>
<a href="http://www.myspace.com/belakor">Be'lakor</a></p>




<p>Je crois que je vais continuer à parler de tout ce que je peux écouter car ces groupes gagnent à être un peu plus connu chez nous.</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
