<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Sur le web | Hack and frogs]]></title>
  <link href="http://picsoung.github.io/blog/categories/sur-le-web/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://picsoung.github.io/"/>
  <updated>2013-06-09T22:33:49+02:00</updated>
  <id>http://picsoung.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nicolas Grenié]]></name>
    <email><![CDATA[me@nicolasgrenie.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Le Web dans tous ses états]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2010/09/06/le-web-dans-tous-ses-etats/"/>
    <updated>2010-09-06T22:10:00+02:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2010/09/06/le-web-dans-tous-ses-etats</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://picsoung.github.io/public/illus_billets/sarkozytrouducul.png" title="sarkozytrouducul"><img src="http://picsoung.github.io/public/illus_billets/.sarkozytrouducul_m.jpg" alt="sarkozytrouducul" style="float:left; margin: 0 1em 1em 0;" title="sarkozytrouducul, sept. 2010" /></a>
Profitant d'un après-midi libre je me balade sur le net comme souvent… voire trop souvent.
Et une de mes lectures préférées est celle du site Ecrans.fr qui est en fait la branche média du journal Libération. Versant totalement dans l'esprit geek/gamin/contrepouvoir/lolcat ce site d'information traite de tous les sujets autour des nouvelles technologies. Du matériel mais aussi (surtout !) de ce qu'on en fait. Les meilleures chroniques sont souvent à propos de la télé ou les journalistes sont très caustiques et drôles à la fois.</p>




<p>Parmi les titres du jour un m'a particulièrement fait rire : Nicolas Sarkozy, le président français, a une nouvelle fois était la cible de ce qu'on appelle un Google Bombing. Cet acte pacifique a pour but de perturber l'algorithme de Google de façon à se qu'il attribue à un mot-clé un site qui n'a aucun rapport. C'est ainsi qu'en cherchant "trou du cul", Google nous propose d'accéder au Facebook de N. Sarkozy. C'est rigolo mais ça ne dure qu'un temps. Le temps que Google s'aperçoive que des petits malins sont passés par là. Évidemment l'entreprise rappelle qu'elle n'y est pour rien dans ce genre d'affaire.
Certes ce n'est pas quelque chose d'énorme au point de se rouler de rire par terre mais cela décroche néanmoins un rictus à la veille du mouvement social en France demain.</p>




<p>Source&nbsp;: <a href="http://ecrans.fr/Sarkozy-Google-et-le-trou-du-cul,10753.html" hreflang="fr">Ecrans.fr</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Inutile donc indispensable]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2009/10/01/inutile-donc-indispensable/"/>
    <updated>2009-10-01T23:00:00+02:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2009/10/01/inutile-donc-indispensable</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Buller sur le web, c'est classique, mais parfois on trouve des jolies petites perles :)
Je remercie Ecrans.fr pour mes deux sites inutiles donc indispensables.
Celui d'un fétichiste des Tic-Tac et spécialement des boites où ya deux tits bonbons récalcitrants collés que l'on arrive pas à sortir de la boîte.
<img src="http://www.flipflopflyin.com/collecting/stucktictacs/tictacs10.jpg" alt="" /></p>




<p>Le site est par là&nbsp;: <a href="http://www.flipflopflyin.com/collecting/stucktictacs/index.html" hreflang="en">Juste ici</a></p>




<p>L'autre recense les 30 inventions les plus débiles, tel le sauna portatif ou le fusil à tirer en coin...
<a href="http://www.life.com/image/82496367/in-gallery/25371/30-dumb-inventions" hreflang="en">par ici</a></p>




<p>On trouve vraiment de tout sur le net :D</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Campagne de la Quadrature du net]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2009/09/28/campagne-de-la-quadrature-du-net/"/>
    <updated>2009-09-28T22:14:00+02:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2009/09/28/campagne-de-la-quadrature-du-net</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Aujourd'hui j'ai découvert à travers l'excellent site d'infos numériques ecrans.fr les nouvelles images de la campagne de l'association la Quadrature du Net qui vise à lutter contre l'Hadopi. Alors que la loi a été votée et que le PS vient de déposer un recours devant le conseil constitutionnel. Wait &amp; see... Mais selon l'issue il faudra d'ores et déjà envisager d'utiliser le net autrement si on veut passer entre les mailles de leur filets.</p>




<p>les images&nbsp;:
<img src="http://ecrans.fr/local/cache-vignettes/L450xH346/orange-8133d.jpg" alt="" />
<img src="http://ecrans.fr/local/cache-vignettes/L450xH347/a-4-b0006.jpg" alt="" /></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
