<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Canada 2009 | Hack and frogs]]></title>
  <link href="http://picsoung.github.io/blog/categories/canada-2009/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://picsoung.github.io/"/>
  <updated>2014-04-03T13:03:49-07:00</updated>
  <id>http://picsoung.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nicolas Grenié]]></name>
    <email><![CDATA[me@nicolasgrenie.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comme la douce impression de s'être fait entubé...]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2009/09/01/comme-la-douce-impression-de-s-etre-fait-entube/"/>
    <updated>2009-09-01T17:59:00-07:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2009/09/01/comme-la-douce-impression-de-s-etre-fait-entube</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>C'est le genre d'endroits où on sort plus léger. Généralement se sentir allégé c'est plutôt positif mais rarement quand ca vient du porte-feuilles.
Alors que je passe mes dernières heures dans les contrées du Canada j'avais décidé de m'offrir un petit repas dans un restaurant après avoir été plutot économe sur les repas ses jours ci. Pas envie de prendre un truc bien cher, juste un truc classique et si possible local. C'est donc nonchalemment et naturellement que je me suis dirigé vers "Montréal Poutine" qui est juste en bas de la rue.</p>




<p>Les poutines c'est la spécialité canadienne de frites en sauce avec fromage, j'avoue avoir apprécié cela de temps à autres.
Je me présente devant l'entrée ou au lieu de me placer dehors sur le trottroir en terasse le serveur m'amène dans une cour à l'intérieur. Cour très sympatique. Là on me présente une carte celle que j'avais précédemment regardée à l'extérieur rien de plus normal.
Je me laisse tenter par le festin&nbsp;: salade de chèvre chaud + poutines au bacon. Les breuvages étant très dispendieux je m'en dispenserais.</p>




<p>AU moment de la commande je demande donc gentillemment mes mets et une carafe d'eau. Ce à quoi on me répond que ce n'est pas possible... Ah, bon... alors au prix des jus et des sodas autant prendre une bière. Je me laisse donc séduire sous les recommandations du serveur par une blanche de Chambly, bière inconnue au bataillon.</p>




<p>Le temps d'arriver au niveau 7 et de faire 60 lignes sur mon Tetris et ma commande arrive. Première stupeur là où je pensais avoir pris une bière en bouteille me voilà avec un demi litre de boisson au houblon. Coriace.</p>




<p>Les plats n'ont rien de fameux, je ne m'attendais pas à de la grande cuisine, normal donc.
C'est au moment de l'addition après avoir durement fini mon demi (au sens propre du terme) que j'ai eu la surprise de découvrir qu'évidemment cette bière était la plus chère, 7$. Et qu'au lieu des 12 +9 = 21$ au quel je m'attendais je me trouve avec une addition de 31,70$. Avec les 2$ de taxes dedans.
Je paye mon dû, en laissant les 5¢ de pourboires ne voulant pas m'encombrer de leur ferraille pour le dernier jours. Le serveur fait la mou "le pourboire n'est pas compris". "Oui oui, et sinon pour de la musique électro c'est où ?" fais-je mine de lui demander. Il me renseigne puis revient à la charge "Je te l'ai dit, mais le pourboire n'est pas compris, généralement c'est 10% des taxes..." Je suis pas radin mais c'est pas une façon de faire selon moi. Con comme un touriste n'ayant plus de monnaie je lui laisse un billet de 5$ sur lequel il m'en rend 2.</p>




<p>Mon repas qui se devait correct m'aura donc coûté 31,75 + 3$ ~35$. Soit autant qu'un repas à 2 ou 3...</p>




<p>C'est bien connu...Si on se fait pas avoir on est pas un touriste...</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Visite dans un magasin de bonbon]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2009/08/24/visite-dans-un-magasin-de-bonbon/"/>
    <updated>2009-08-24T19:40:00-07:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2009/08/24/visite-dans-un-magasin-de-bonbon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://farm3.static.flickr.com/2648/3854810894_132366a8d7_t.jpg"><img src="http://farm3.static.flickr.com/2648/3854810894_132366a8d7_m.jpg" alt="IMGP1818.JPG" /></a></p>




<p><em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/3854810894/">IMGP1818.JPG</a></em>Aujourd'hui j'ai déchargé les photos de l'appareil, vous pouvez donc voir les articles publiés hier avec les photos :)
J'en profit pour mettre ici les quelques photos que j'ai pris au magasin Bulk Barn, qui est en fait un magasin de bonbon, et de biscuits apéro, il y a tout&nbsp;!
On peut acheter des kilos de pistaches, dragibus, cerise, noix de cajou tout ca dans des grands barils.</p>




<p>Il y a aussi tous les ustensiles pour un fête d'anniversaire réussie, de quoi faire des gâteau Dora ou Wall-E, des douilles pour des éclairs au chocolat (hein&nbsp;? :D), et aussi des pinatas ces trucs aux formes variés dans lequel on met des bonbons. Le but&nbsp;: taper dedans les yeux bandés pour que tous les bonbons sortent.</p>




<p>Régalez-vous les yeux.</p>




<p>PS: n'empêche performance... je suis sorti sans rien acheter de ce magasin :)</p>




<p><a href="http://farm4.static.flickr.com/3471/3854813762_548f1583ed_t.jpg"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3471/3854813762_548f1583ed_m.jpg" alt="IMGP1821.JPG" /></a></p>




<p><em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/3854813762/">IMGP1821.JPG</a></em></p>




<p><a href="http://farm4.static.flickr.com/3511/3854021231_3883c428fa_t.jpg"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3511/3854021231_3883c428fa_m.jpg" alt="IMGP1819.JPG" /></a></p>




<p><em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/3854021231/">IMGP1819.JPG</a></em></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Activité du dimanche]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2009/08/23/activite-du-dimanche/"/>
    <updated>2009-08-23T20:01:00-07:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2009/08/23/activite-du-dimanche</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Le dimanche&nbsp;? On fait rien comme des gros manches c’est bien connu… Néanmoins je me suis tout de même traîné au musée acadien. Rien d’exceptionnel c’est le bâtiment juste à côté. J’y ai découvert une superbe exposition sur l’Acadie et la culture Acadienne. On comprend mieux l’histoire de cette région si particulière, ainsi que leur besoin de revendication envers la communauté anglophone.
Avec une très belle muséographie on traverse les époques entre les premiers français partis de Royan et La Rochelle, la grande dépression, le premier congrès acadien, les différences québoises et acadiennes. La partie sur le quotidien des Acadiens m’a enfin permis de comprendre le principe du piège à homard.
C’est tout simple, le homard n’avance pas, il recule. Il suffit donc qu’il entre dans le piège, la queue d’abord. Puis il se retrouve bloqué contre le bord du piège. Il a beau avoir la sortie face à lui, il ne pourra pas sortir, vu qu’il ne connaît pas la marche avant.
La suite de l’exposition était consacrée à Acadieman qui parle de Chiac le parlé du coin entre français acadien et anglais. Un peu nos Chti’s à nous. Pas vraiment réussi à me plonger à fond là-dedans ça demande une certaine concentration.
Ce musée fait parti de quelques attractions de la ville, à ne pas rater donc, en plus c’est gratuit le dimanche.</p>




<p>PS&nbsp;: Bill s'est dégonflé ca a peine fait une petite brise</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Lucky me]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2009/08/23/lucky-me/"/>
    <updated>2009-08-23T19:59:00-07:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2009/08/23/lucky-me</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://farm3.static.flickr.com/2490/3853996205_b0ed6708cc_s.jpg"><img src="http://farm3.static.flickr.com/2490/3853996205_b0ed6708cc_m.jpg" alt="IMGP1828.JPG" /></a></p>




<p><em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/3853996205/">IMGP1828.JPG</a></em>Dans ce genre de cas on dit toujours «&nbsp;Ca n’arrive pas qu’aux autres », et heureusement j’ai envie de dire :- ) Car depuis aujourd’hui je suis l’heureux propriétaire d’un nouvel ordinateur. Durement gagné à la sueur de mon front en validant par une soirée d’été canadien un code de 5 caractères sur un site internet. Il m’a suffi d’attendre le tirage au sort, être prévu il y a deux jours par un courriel que mon numéro était gagnant pour recevoir aujourd’hui cet ordinateur.
C’est la deuxième fois que je gagne à ce genre de concours et je suis encore une fois gracieusement félicité. J’aurais pu gagner une casquette, un sifflet ou une autre niaiserie des plages. Après l’iPod nano gagné à un concours Crédit Mutuel organisé à la sortie du Bac voici l’ordinateur Compaq gagné à un concours organisé par la compagnie de bus Acadien.
Je suis allé le chercher sous la pluie, et dès que je suis rentré je n’ai pas résisté à l’envie d’ouvrir la bête. Voici quelques photos.
Y se sont pas moqué de moi, ça c’est sûr&nbsp;! Un bel écran 15”9, webcam intégrée, graveur DVD, wifi, lecteur de cartes, 160GB de disque dur, tout pour plaire&nbsp;: -)
Reste donc à acheter de quoi transporter mon troisième bébé…
Merci à la compagnie de bus pour ce super cadeau inespéré, merci à la secrétaire du labo d’info qui a dû me transmettre un peu de sa chance (elle a gagné une maison récemment), merci à ma famille pour avoir voyagé en train et pas loué d’auto :)
Pour les numéros du loto, il fallait jouer&nbsp;: 17-03-34-42-28*20</p>




<p><a href="http://farm3.static.flickr.com/2479/3853997851_6a2b977228_t.jpg"><img src="http://farm3.static.flickr.com/2479/3853997851_6a2b977228_m.jpg" alt="IMGP1831.JPG" /></a></p>




<p><em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/3853997851/">IMGP1831.JPG</a></em></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Grand écart]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2009/08/23/grand-ecart/"/>
    <updated>2009-08-23T19:57:00-07:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2009/08/23/grand-ecart</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://farm3.static.flickr.com/2484/3854761080_0db9204bf1_t.jpg"><img src="http://farm3.static.flickr.com/2484/3854761080_0db9204bf1_m.jpg" alt="IMGP1804.JPG" /></a></p>




<p><em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/3854761080/">IMGP1804.JPG</a></em>De spectacle rien de très extravagant comparé à notre édition parisienne. Quelques chars au sens acadien avec des drapeaux arc-en-ciel, des syndicats de fonctionnaires, d’enseignants, une association étudiante, des artistes, AIDES, formés ce cortège d’une centaine de personnes assez clairsemé.
La manifestation s’est déroulée en moins de 20min le temps d’aller d’Highfield Square au park situé sur les berges. Le temps d’animer le centre ville. De distribuer des cadeaux, drapeaux et bonbons aux spectateurs.
C’était d’ailleurs très étrange de voir ces gens avec leurs sièges pliables comme pour le tour de France ou la parade à Disneyland à venir voir en espérant voir quelque chose d’extraordinaire. C’était le show pour eux, y voyaient-ils l’aspect revendicatif de la manifestation je ne sais…
Cela a été l’occasion pour moi de voir rapidement la «&nbsp;propagande&nbsp;» déployée par le «&nbsp;lobby&nbsp;» LGBT de Moncton et du Nouveau Brunswick. Chaque association avait son goodies pour séduire la foule, c’est assez effarant. Véritable caravane publicitaire cette marche s’est finie près de la rivière. Rivière que j’ai vue pour la première fois à son haut niveau.
Là une scène avait été montée pour différentes animations, entre show, prises de paroles et véritable fête. Le maire de Dieppe a d’ailleurs fait un petit discours. L’occasion de rappeler que l’homosexualité est encore un délit dans plus de 80 pays et que les villes de Moncton et Dieppe soutiennent la cause LGBT en arborant le drapeau arc-en-ciel devant les hôtel de ville pendant cette semaine.</p>




<p><a href="http://farm4.static.flickr.com/3540/3853971863_482886309a_t.jpg"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3540/3853971863_482886309a_m.jpg" alt="IMGP1811.JPG" /></a></p>




<p><em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/3853971863/">IMGP1811.JPG</a></em>
J’ai quitté ce joyeux petit monde après tous les discours pour m’en rentrer chez nous.
Sur le chemin j’ai aperçu au loin un endroit où les gens se pressaient de rentrer en flux continu. Ce n’est qu’arrivé à son niveau que j’ai remarqué l’église. Poussé par la curiosité je suis rentré pour écouter la messe.
Un membre de la paroisse a l’entrée m’a salué, puis a tiré une drôle de tête quand il m’a vu passer devant le bénitier sans m’oindre ni me signer. J’ai rejoint le dernier rang.
En attendant le début j’ai feuilleté les documents dénigrants la contraception et l’avortement. Odieux à lire dans les thèses sont basés sur des inepties. L’un et l’autre amèneraient le désordre au sein d’un couple, et la vie en deviendrait impossible. Tout ça en se fondant sur les dires de théologiens intégristes…
Puis l’orgue a retenti dans l’église. Entre-temps ma voisine avait convié ses voisines à prendre place. Sur toute la liturgie qui s’en ai suivi je ne peu rien en dire, je n’y connais rien, et n’ai pas réussi à comprendre un traitre mot de ce que pouvait dire le curé à demi-voix aux fidèles. Pas compris non plus les chants lyriques. C’est une mécanique bien huilée qui a eu raison de moi après 40min et la quête. Je suis ressorti de là quand tout le monde s’est mis sur son pris dieux. À l’extérieur j’ai croisé un mari qui attendait sa femme, lui, il n’avait pas l’air d’y croire…
À l’intérieur j’ai croisé plus de crânes dégarnis que de jeunes boutonneux, et la relève&nbsp;? J’ai eu une pensée pour Bart Simpsons à ce moment-là et tous les épisodes où la famille est à l’église. Ca ne m’a pas révélé la foi, mais cela m’a confirmé que comme partout le dernier rang est celui des élèves distraits et très enclins aux bavardages.
Grand écart de cette journée, j’ai assisté à la décadente Gay-Pride avant d’aller pieusement écouter la messe où je suis allé en short et avec mon tee-shirt du drapeau vietnamien… Tout ça s’est fini autour d’un sandwich et une virée dans un bar pour découvrir Moncton by night.</p>




<p><a href="http://farm3.static.flickr.com/2675/3853970083_f6739e86ca_t.jpg"><img src="http://farm3.static.flickr.com/2675/3853970083_f6739e86ca_m.jpg" alt="IMGP1802.JPG" /></a></p>




<p><em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/3853970083/">IMGP1802.JPG</a></em></p>




<p><a href="http://farm4.static.flickr.com/3528/3853968779_517d1c8073_t.jpg"><img src="http://farm4.static.flickr.com/3528/3853968779_517d1c8073_m.jpg" alt="IMGP1793.JPG" /></a></p>




<p><em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/3853968779/">IMGP1793.JPG</a></em></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
