<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Blablas | Hack and frogs]]></title>
  <link href="http://picsoung.github.io/blog/categories/blablas/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://picsoung.github.io/"/>
  <updated>2013-06-09T23:04:13+02:00</updated>
  <id>http://picsoung.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nicolas Grenié]]></name>
    <email><![CDATA[me@nicolasgrenie.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[American dream - Tornado Alert]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2010/09/15/american-dream-tornado-alert/"/>
    <updated>2010-09-15T21:38:00+02:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2010/09/15/american-dream-tornado-alert</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Oh tiens un mail dans ma boite @stolaf.edu, quelqu'un pense a moi... :D</p>




<p>En fait pas exactement, on vient de recevoir le message suivant&nbsp;:</p>




<blockquote><p>
At 2:23pm, the National Weather Service issued a TORNADO WATCH for RICE COUNTY UNTIL 8:00PM. A "watch" means conditions are favorable for a tornado to develop. Monitor radio and TV for further updates.</p></blockquote>




<p>Cela dit que la meteo nationale a emie un bulletin d'alerte a la tornade dans le coin pour ce soir 20h.
Dehors y fait grand soleil... so wait and see :)</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Charade]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2010/09/15/charade/"/>
    <updated>2010-09-15T08:06:00+02:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2010/09/15/charade</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.futura-sciences.com/comprendre/d/images/575/klein_01.jpg" alt="" /></p>




<p>Mon premier n'est pas amateur</p>




<p>Mon second est salle comme Mimi</p>




<p>Mon troisième est l'énergie intérieur qui nous anime (d'après les chinois)</p>




<p>Mon dernier est gros chez Cyrano</p>




<p>Mon tout est mon verbe préféré...</p>




<p>Réponse dans le prochain billet avec si possible des choses plus intéressantes à raconter :)</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Petit lifting]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2010/08/26/petit-lifting/"/>
    <updated>2010-08-26T02:25:00+02:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2010/08/26/petit-lifting</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.09infos.com/144.jpg" alt="" />And vala :) Tadam&nbsp;! Pour ceux qui ne viennent qu'irrégulièrement par ici vous aurez certainement rien remarqué... mais pour les lecteurs assidus (hum hum... assidus ne rien lire&nbsp;? j'y crois pas...) vous aurez vu le changement de thème du blog.
En effet par curiosité je me suis connecté il y a quelques jours à l'interface de mon blog et j'ai vu qu'il y avait une mise à jour proposée&nbsp;: <a href="http://dotclear.org" hreflang="fr">dotclear 2.2</a>. Ni une ni deux je saute sur l'occasion pour tester quarante-milles thèmes et plugin... J'ai téléchargé et installé à tout va. On verra bien ce qui servira.</p>




<p>NIveau interface je me suis arrêté sur une adaptation du thème mystique de Wordpress pour Dotclear 2.2 proposé par Dsis <a href="http://www.morefnu.org/post/2010/03/10/Thème-Mystique-pour-Dotclear2" hreflang="fr">juste là</a>.
Il reste quelques trucs à bidouiller, notamment pour faire IN et ajouter les boutons de partage sur réseaux sociaux type Facebook, Reggit, Flattr...</p>




<p>Avec mon départ pour les USA d'ici une mini semaine il y aura certainement plus d'activités par ici, so&nbsp;: stay connected :)</p>




<p>PS 3615malife&nbsp;: en parlant de lifting, FAIL de la semaine en allant chez le coiffeur pour un rafraichissement des pointes. 7min chrono, debout car cheveux trop long.
"Ah mais ca a changé de déco ici ?! (sûr de lui)
-Oui... en fait... on rentre dans la 4ème année là.
-Ah..." C'est ça les cheveux longs on rate le changement de déco d'un des deux coiffeurs du village, nondidiou&nbsp;!</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
