<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: UTBM | Hack and frogs]]></title>
  <link href="http://picsoung.github.io/blog/categories/utbm/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://picsoung.github.io/"/>
  <updated>2014-02-27T22:21:04-08:00</updated>
  <id>http://picsoung.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nicolas Grenié]]></name>
    <email><![CDATA[me@nicolasgrenie.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[UTBM around the world]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2010/09/27/utbm-around-the-world/"/>
    <updated>2010-09-27T23:20:00-07:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2010/09/27/utbm-around-the-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Petit billet du soir pour se remettre dans le bain de l'écriture. Plein de choses à raconter mais sans photos c'est compliqué… le débit d'upload est pas fameux par ici et j'ai pas renouvelé mon compte pro sur Flickr, mais ça ne saurait tarder ;)
<a href="http://www.utbm.fr" hreflang="fr"><img src="http://picsoung.github.io/public/illus_billets/.utbm_s.jpg" alt="UTBM Logo" title="UTBM Logo, juin 2010" /></a>
L'occasion donc de parler un peu des collègues qui se baladent sur toute la surface du globe. Le point commun : tous étudiants à l'<a href="http://www.utbm.fr" hreflang="fr">UTBM</a> (Université de Technologie de Belfort-Montbéliard) prestigieuse (:P) école d'ingénieur qui forme des ingés G33k (\o/), Jaquy-Tuning, G33k refoulé, Pousse-Carton ou encore Gribouilleurs… Parmi tous ceux-là certains sont en stage (Promo 9 et Promo 7) ou en semestre d'études.</p>




<p>La devise de l'école étant "s'ouvrir sur le monde" nous sommes très encouragés à s'attaquer à toute la paperasse pour avoir la chance et le bonheur de bénéficier d'une expérience à l'étranger.</p>




<p>Un bon moyen de partager cette expérience avec les proches, les amis et les autres c'est de tenir un blog :) J'aimerais attirer dans ce billet votre attention et votre souris sur les blogs de deux compères : Power et Valeuf.</p>




<p><a href="http://clement.christmann.free.fr/" hreflang="fr"><img src="http://picsoung.github.io/public/illus_billets/.powerblog_s.jpg" alt="Screenshot blog Power" style="float:left; margin: 0 1em 1em 0;" title="Screenshot blog Power, sept. 2010" /></a><a href="http://clement.christmann.free.fr/" hreflang="fr">Power</a> est allé tranquillement s'éloigner de la fraîcheur de l'est de la France dans l'hémisphère sud, à Christchurch en Nouvelle-Zélande. Au programme : un stage de 6 mois en immersion totale au sein d'une équipe de chercheurs de l'Université locale. Agrémenté tout de même de belles sorties dans les paysages verdoyants du pays aux moutons.
Sur son blog vous retrouverez de belles photos et un récit régulier de son aventure chez les All-Blacks :)</p>




<p><em>(cliquez sur l'image pour visiter le blog)</em></p>




<p><a href="http://korea.valeuf.org/fr/" hreflang="fr"><img src="http://picsoung.github.io/public/illus_billets/.valeufblog_s.jpg" alt="Screenshot blog Valeuf" style="float:right; margin: 0 0 1em 1em;" title="Screenshot blog Valeuf, sept. 2010" /></a><a href="http://korea.valeuf.org/fr/" hreflang="fr">Valeuf</a> est pour sa part retourné en Corée du Sud après y avoir passé un an déjà. C'est le premier "cobaye" du partenariat d'un double diplôme entre l'UTBM et l'université coréenne KAIST. Vous retrouverez sur son blog ses différentes expériences au pays du matin calme. J'aime y lire ses découvertes et ses questionnements sur les modes de vie coréens car je m'y retrouve un peu, étant moi-même souvent en situation de "choc culturel". Des analyses sans prise de tête et sur un ton fun :)
Un blog à lire pour tous ceux qui sont curieux de connaître un peu mieux la culture coréenne.</p>




<p><em>(cliquez sur l'image pour visiter le blog)</em></p>




<p>Je serais curieux de connaître les autres blogs de mes amis UTBohéMiens, alors faîtes tourner kikou lol mdr &lt;3 comme on dit sur skyblog :)</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Colons de l'UTBohèMe (part 2)]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2010/06/19/colons-de-l-utboheme-part-2/"/>
    <updated>2010-06-19T15:52:00-07:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2010/06/19/colons-de-l-utboheme-part-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pour les impatients comme ce petit roux de Tiné je vous met le jeu téléchargeable. En effet ca m'a l'air d'être une belle pagaille pour en faire directement une applet sans toucher au code. Et on va dire que j'ai pas bien le temps avec les finaux.</p>




<p>Le jeu est donc directement téléchargeable: <a href="http://www.nicolasgrenie.com/ColonsUTBoheMe.zip" hreflang="fr">les Colons de l'UTBohèMe</a></p>




<p>Pour les règles <a href="http://lmgtfy.com/?q=r%C3%A8gles+colons+de+catane" hreflang="fr">C'est par là </a></p>




<p>En sus je me suis dit que mettre les slides sur slideshare ca pourrait être fun.. so les voilà&nbsp;:</p>


<div style="width:425px" id="__ss_4537341"><strong style="display:block;margin:12px 0 4px"><a href="http://www.slideshare.net/picsoung/lo43-projet-de-jeux-les-colons-de-lutbohme" title="LO43 - Projet de jeux : Les Colons de l&#39;UTBohèMe">LO43 - Projet de jeux : Les Colons de l&#39;UTBohèMe</a></strong><object id="__sse4537341" width="425" height="355"><param name="movie" value="http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=soutenancelo43-100618112641-phpapp02&rel=0&stripped_title=lo43-projet-de-jeux-les-colons-de-lutbohme" /><param name="allowFullScreen" value="true"/><param name="allowScriptAccess" value="always"/><embed name="__sse4537341" src="http://static.slidesharecdn.com/swf/ssplayer2.swf?doc=soutenancelo43-100618112641-phpapp02&rel=0&stripped_title=lo43-projet-de-jeux-les-colons-de-lutbohme" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" width="425" height="355"></embed></object><div style="padding:5px 0 12px">View more <a href="http://www.slideshare.net/">presentations</a> from <a href="http://www.slideshare.net/picsoung">Nicolas Grenie</a>.</div></div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Les Colons de l'UTBohèMe]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2010/06/16/les-colons-de-l-utboheme/"/>
    <updated>2010-06-16T11:50:00-07:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2010/06/16/les-colons-de-l-utboheme</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Faut avouer que ça sonne un peu bizarre comme nom pour un projet de cours. Il vient tout droit de l’imagination deux doctorants et du responsable de l’UV, des gens que l’on pourrait surnommer «&nbsp;Trolls ». Ce terme signifiant de par chez nous un individu féru de jeux de rôles et de jeu de plateau. C’est donc naturellement que le projet du semestre tourne autour de l’adaptation du célèbre jeu allemand «&nbsp;Les colons de Catane ».</p>




<p>Le principe du jeu est somme toute assez simple&nbsp;: un plateau, 3 ou 4 joueurs, des dés, des jetons numérotés de 1 à 12, des ressources à gagner et des villes à construire. La construction coûte des ressources. On en gagne lorsque les autres joueurs lancent les dés. Si le score des dés correspond aux jetons placés sur le paysage où l’on a construit une ville&nbsp;: on gagne la ressource du paysage. Vous êtes perdu&nbsp;? Nous auss i au début… Heureusement sur internet on a trouvé un jeu didacticiel qui expliqué un peu toutes les règles. Soit dit en passant ils ont bien du s’amuser à le faire vu que c’est du 100 % HTML, donc un page à chaque nouvel événement dans le tutoriel…</p>




<p>Dans le cahier des charges les règles et les ressources du jeu sont adaptées à l’environnement de l’UTBM. D’où le nom de UTBohèMe car on nous surnomme les UTBohèMiens. Ainsi on ne gagne plus du bois ou de la paille mais de la nourriture (ou presque) et de la bière. On ne construit plus des villes mais des UV ou UV**, plus de route mais des contrôles continus. Et ainsi de suite&nbsp;!</p>




<p>La conception du jeu a donc d’abord commencé par une appropriation des règles et des principes. On a donc d’abord commencé par le design de l’interface plateau et de la fenêtre principale. Je ne vais pas m’étendre sur le code de tout ça…</p>




<p>On s’est bien amusé à faire un jeu plutôt facile de prise en main avec quelques minis connaissances des règles de bases. Malheureusement nous n’avons pas eu le temps d’ajouter une fonctionnalité de jeu en réseau les joueurs doivent donc tous jouer sur le même ordinateur.
Enfin tout ça pour dire que parfois on peut nous proposer des projets intéressant dans nos cours, ça serait intéressant que d’autres s’en inspirent ☺ Ça nous fait un joli projet créatif en équipe et une belle mise en pratique des techniques apprises sur le Java.</p>




<p>Big up à mes collègues Elma et Maxime avec qui ce fut un plaisir de travailler ☺</p>




<p>Je vous mets quelques screenshot, et le projet en mode applet Java pour que vous puissiez le découvrir.</p>




<p><a href="http://farm5.static.flickr.com/4015/4707124176_ca526f730b_t.jpg"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4015/4707124176_ca526f730b_m.jpg" alt="victoire" /></a></p>




<p><em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/4707124176/">Point de victoire</a></em>
<a href="http://farm5.static.flickr.com/4011/4707133412_11b267fa6a_t.jpg"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4011/4707133412_11b267fa6a_m.jpg" alt="Panels 2" /></a>
<em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/4707133412/">Plateau de jeu</a></em>
<a href="http://farm5.static.flickr.com/4012/4706486049_971b9bbca7_t.jpg"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4012/4706486049_971b9bbca7_m.jpg" alt="uvstar_green" /></a>
<em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/4706486049/">UV à construire</a></em>
<a href="http://farm5.static.flickr.com/4008/4706483169_a5da51bfc9_t.jpg"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4008/4706483169_a5da51bfc9_m.jpg" alt="construction" /></a>
<em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/4706483169/">Carte Construction</a></em>
<a href="http://farm5.static.flickr.com/4061/4706482683_3f6f268af0_t.jpg"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4061/4706482683_3f6f268af0_m.jpg" alt="cursuslepluslong" /></a>
<em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/4706482683/">Carte Cursus le plus long</a></em>
<a href="http://farm5.static.flickr.com/4046/4706483319_8df4fc9643_t.jpg"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4046/4706483319_8df4fc9643_m.jpg" alt="anciens" /></a>
<em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/4706483319/">Carte Anciens</a></em>
<a href="http://farm2.static.flickr.com/1295/4706485971_26f40694b7_t.jpg"><img src="http://farm2.static.flickr.com/1295/4706485971_26f40694b7_m.jpg" alt="Desert" /></a>
<em><a href="http://www.flickr.com/photos/picsoung/4706485971/">Desert de Sevenans</a></em></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Fin de semestre]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2010/06/16/fin-de-semestre/"/>
    <updated>2010-06-16T11:49:00-07:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2010/06/16/fin-de-semestre</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Et hop me revoilà&nbsp;!</p>




<p>Après une énorme vague de procrastination j’ai réussi à me forcer pour revenir sur ce blog y raconter quelques trucs. Depuis le dernier billet il s’est passé moult chose qui à elles seules auraient nécessité plus d’un billet pour en parler. Je vais tenter de rendre mon compte Twitter un peu plus actif ça me permettra peut-être d’être plus souvent présent.</p>




<p>Donc il s’est passé plein de choses avec dans le désordre la Semaine des Arts, des sorties cinés et théâtre, le FIMU, bla and blabla… Et là actuellement nous sommes à J-10 de la délivrance scolaire. Ca sent la fin et ça fait du bien&nbsp;! Mais pour un étudiant futur ingénieur qui dit fin des cours dit rendu de projets. Là c’est beaucoup moins drôle car évidemment et spécialement en info c’est jamais totalement fini. Cela amène ses petits coups de stress et ses nuits blanches, choses habituelles dans notre petite vie estudiantine. Pour ma part tous mes rendus sont maintenant terminés et j’ai pu récupérer le sommeil en retard pour d’ores et déjà penser révision d’examens dits FINAUX (booooouh !).</p>




<p>Si je vous parle des projets ici, c’est que pour mon premier semestre en Informatique (oui on dit plus Génie Informatique… ☹) je me suis drôlement amusé avec ce qui nous était proposé. Enfin plus particulièrement avec le projet «&nbsp;Les Colons de l’UTBohèMe&nbsp;» proposé en LO43 dans le cadre d’un cours sur l’initiation à la programmation orientée objet et aux langages C++ et Java. On ne peut pas dire que le projet de gestion de Cave à Vin en B40 dans le cours sur les bases de données m’a franchement passionnée vu la qualité des outils utilisés, genre Access. Dans le cours sur la recherche opérationnelle on nous a proposé un projet également intéressant en terme de réflexion et d’optimisation sur «&nbsp;les tournées sur arc avec contraintes de capacité », en gros on a une ville à déneiger le plus rapidement possible et le moins cher possible sans oublier la rue de la mère Michou.</p>




<p>Pour éviter de faire trop long je vais aborder dans un autre billet notre boulot sur le jeu «&nbsp;Les colons de l’UTBoHème&nbsp;» car on est bien content du résultat et qu’on s’est bien amusé à le faire.<a href="http://picsoung.github.io/index.php?post/Les-Colons-de-l-UTBoh%C3%A8Me">Juste là</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
