<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: A year in St. Olaf/USA | Hack and frogs]]></title>
  <link href="http://picsoung.github.io/blog/categories/a-year-in-st-olaf-slash-usa/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://picsoung.github.io/"/>
  <updated>2013-06-09T23:05:57+02:00</updated>
  <id>http://picsoung.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Nicolas Grenié]]></name>
    <email><![CDATA[me@nicolasgrenie.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Année à St. Olaf - Le Bilan - Par quoi commencer ?]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2011/06/02/annee-a-st-olaf-le-bilan-par-quoi-commencer/"/>
    <updated>2011-06-02T23:56:00+02:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2011/06/02/annee-a-st-olaf-le-bilan-par-quoi-commencer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://picsoung.github.io/public/stolaf/.lion-black_t.jpg" alt="lion-black.jpg" style="float:left; margin: 0 1em 1em 0;" title="lion-black.jpg, juin 2011" />Presqu'un an après avoir quitté l'Hexagone me voici de retour dans nos contrées. Du poisson, du fromage et du soleil enfin&nbsp;! Mais non sans mal, car il a fallu dire au revoir au campus de St. Olaf et à tous ceux qui ont fait de cette aventure quelque chose de magique. Aujourd'hui le temps est venu d'essayer de démêler les fils de la pelote de cette année passée aux États-Unis et de sortir de l'inconscient ce qui a pu changer en moi et qui a fait de cette extraordinaire année une expérience culturelle comme personnelle.</p>




<p>Ayant fini mon semestre depuis plusieurs semaines je suis libéré de toute contrainte scolaire, j'essayerais d'être donc plus présent sur ce blog et d'aborder régulièrement les différents aspects de mon expérience américaine.</p>




<p>Évidemment l'exercice n'est pas forcément évident. On ne résume pas un an en 20 lignes, c'est pour çela que j'en appelle à vous, lecteurs, qui m'ont suivi (ou non) sur le blog, Twitter ou Facebook pour savoir qu'est-ce qui pourrait vous intéresser. Qu'aimeriez-vous connaître ou comprendre de la vie sur un campus américain ? Du monde informatique US ? Des relations sociales ? De l'esprit d'entreprendre ?</p>




<p>Vos questions seront pour moi sources d'inspiration dans la rédaction d'un prochain article.</p>




<p>Pour l'actualité récente, la bêta de <a href="http://ditchthetourbus.com" hreflang="en" title="DitchTheTourBus">DitchTheTourBus</a> pointera bientôt le bout de son nez, j'irais le 9 juin prochain à un <a href="http://www.aperoentrepreneurs.com" hreflang="fr" title="AperoEntrepreneurs">ApéroEntrepreneurs</a> à Paris et participerais certainement à quelques trucs à la <a href="http://lacantine.org/" hreflang="fr">Cantine</a> dans le mois de juin. Il faudra que je vous parle également du lancement en alpha d'O<a href="http://onligence.com" hreflang="fr" title="Onligence">nligence</a> par un compère Alsacien rencontré à la <a href="http://picsoung.github.io/index.php?post/Web-2.0-Expo-here-I-go-%21">Web 2.0 Expo à SF</a> en février.</p>




<p>Des projets et des idées, tout pleins de choses pour une nouvelle dynamique et faire de ce retour en France une réussite.</p>




<p>J'attends vos questions sur twitter ou dans les comments ;)</p>




<p>Bonus rétro&nbsp;:</p>




<iframe width="560" height="349" src="http://www.youtube.com/embed/1lLGsqNR1s8" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Web 2.0 Expo here I go !]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2011/03/28/web-2-0-expo-here-i-go/"/>
    <updated>2011-03-28T07:48:00+02:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2011/03/28/web-2-0-expo-here-i-go</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://picsoung.github.io/public/illus_billets/web2expo_4c-300x147.jpg" alt="web2expo_4c-300x147.jpg" style="display:block; margin:0 auto;" title="web2expo_4c-300x147.jpg, mar. 2011" /></p>




<p>On va se faire un petit post en français pour changer. Enfin c'est surtout que je suis pris d'un sentiment de flémingite aiguë pour me concentrer et rédiger en anglais.
Je suis donc arrivé à San Francisco jeudi dernier, directement depuis la neige de Minneapolis au climat humide et légèrement pluvieux de la Californie. Qu'elle libération !
Bien que je fusse en vacances (officiellement jusqu'à ce soir) c'est bel et bien dans un esprit "business" et "professionnel" que je me rends dans la Sillicon Valley.
Évidemment l'objectif ultime est de décrocher un stage dans cette mégapole de geeks. Mais je viens également dans l'envie d'en apprendre plus sur cette "startup-mania", cet esprit d'entreprendre et plus généralement cette envie d'avoir envie qui nous fait défaut en France.
Pour me confronter à ce monde-là j'ai décidé d'assister à mon premier congrès professionnel : la <a href="http://www.web2expo.com/webexsf2011" hreflang="en">Web 2.0 Expo</a>. C'est une des plus grosses conférences américaines à propos du monde des réseaux sociaux, et du web d'aujourd'hui. Si vous voulez un aperçu du web 2.0 je vous propose cette formidable intervention de Frédéric Lefebvre :</p>




<iframe title="YouTube video player" width="480" height="390" src="http://www.youtube.com/embed/xQF5BJMRQkw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>




<p>Effectivement ça ne veut pas dire grand-chose… le web 2.0 c'est tout et rien à la fois, c'est aujourd'hui comme c'est hier… ou alors on se dit juste que c'est le nom de la conf et basta :P</p>




<p>Pendant ces 4 jours de congrès j'essayerais de jongler entre confs techniques et celle orientée business, tout en essayant évidemment de rencontrer de nouvelles personnes et d'en connaître un peu plus sur les tendances actuelles.</p>




<p>Je suis très enthousiaste à l'idée d'assister à tout ça, mais surtout d'aller au Moscone center ! LE temple des WWDC d'Apple… mon rêve de gamin de 10ans, même si ce n’est pas pour une conférence des développeurs Apple. Pour une prochaine fois :)</p>




<p>Je vous laisse il me reste à planifier mon planning de demain, je pense m'orienter vers l'atelier sur toute une journée à propos de Ruby On Rails :)</p>




<p>Je vais essayer de maintenir le contact ici et d'écrire autant que possible mais rien ne sera évident avec toutes choses à faire !</p>




<p>Lien&nbsp;: <a href="http://www.web2expo.com/webexsf2011">Web 2.0 expo 2011</a>
Mon projet de startup <a href="http://DitchTheTourBus.com">DitchTheTourBus</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Immersion in DC's tech scene]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2011/02/08/immersion-in-dc-s-tech-scene/"/>
    <updated>2011-02-08T03:49:00+01:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2011/02/08/immersion-in-dc-s-tech-scene</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://techcocktail.wpengine.netdna-cdn.com/wp-content/themes/thesis_17/custom/images/tc.gif" alt="" /></p>




<p>Having a one week break before the beginning of Spring semester is nice. Visiting DC during this break with friends is super cool. But the best part is attending a Techy networking event in DC while you are on break.
That is what I did two weeks ago. It was the best way to kill two birds with one stone, visiting US's capital and discovering DC's tech scene. So before my journey I simply googled "DC"+"networking event" and in 3 more clicks I found <a href="http://www.techcocktail.com" hreflang="en">TeckCocktail</a>'s event. I booked my ticket, printed it and I was ready to go.</p>




<p>A new adventure for Frenchie :)</p>




<p>Of course the location of the bar(<a href="http://www.slaviya-dc.com/" hreflang="en">Slaviya</a>) where the <a href="http://www.techcocktail.com" hreflang="en">TechCocktail</a> took place was not in my tiny tourist map. But I found it without difficulty after a 40 minute walk from the subway station.
It was a nice and classy bar with demo tables all around it. I was there in advance but it became crowded quickly. It was time to meet people :) .</p>




<p>I was impressed to see how simple it was to meet people. I had no reason to feel uncomfortable, because people were so welcoming. You just have to take the first step and you can meet interesting people easily.
It was a good opportunity to see that DC is not only a government city but also an entrepreneurial city with many good ideas.</p>




<p>I do not know if it is what we call the "American Dream", but after this event I felt that everything is possible, you can a great idea and build it, and there is a community who can help you by giving you some advice and sharing their experiences.</p>




<p>The French tech scene is in expansion, and unfortunately I am not studing in a big city in France, but I hope we have events like <a href="http://www.techcocktail.com" hreflang="en">TechCocktail</a> to meet other entrepreneurs and demo products.</p>




<p>In my opinion it is the perfect place to be as a student. This kind of event helps you to develop your own entrepreneurial fiber and give you a showcase of what is going on around you. If you are a computer science major like me, that will broaden your mind on where you would like to work. Forget giants companies, your local tech scene has so much to offer ;)</p>




<p>Unfortunately good things come to an end; it was time for me to leave and go back to Minnesota for school.
I will for sure attend another <a href="http://www.techcocktail.com" hreflang="en">TechCocktail</a> if I have the opportunity again.</p>




<p>PS : I add a new geek shirt to my collection :)</p>


<p><a target='_blank' href='http://img37.imageshack.us/i/dsc02333o.jpg/'><img src='http://img37.imageshack.us/img37/2634/dsc02333o.th.jpg' border='0'/></a></p>

<p>Uploaded with <a target='_blank' href='http://imageshack.us'>ImageShack.us</a></p>

<p><em>Special Thanks to Kirsten Pertersen (St. Olaf 2011) who helped me with my english grammar</em></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[What I saw at Minnedemo]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2011/01/25/what-i-saw-at-minnedemo/"/>
    <updated>2011-01-25T00:03:00+01:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2011/01/25/what-i-saw-at-minnedemo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>I am two weeks late but as the idiom says : "better late than never". I would like to write about what I saw during the last <a href="http://minnestar.org/minnedemo/" hreflang="en">Minnedemo</a> on the 13th of January. Like this I am also inaugurating my first blog post in english \o/</p>




<p><img src="http://picsoung.github.io/public/illus_billets/.minnedemo_m.jpg" alt="MinneDemo logo" style="float:left; margin: 0 1em 1em 0;" title="MinneDemo logo, janv. 2011" /></p>




<p>For those who don't know, <a href="http://minnestar.org/minnedemo/" hreflang="en">Minnedemo</a> is a conference where local startups from Minnesota present their products. They present it without any slides. That is where the strength of this conference is : demo only, no Powerpoint and blabla.</p>




<p>This time <a href="http://minnestar.org/minnedemo/" hreflang="en">Minnedemo</a> took place at Business University of St. Thomas in downtown Minneapolis. There were more than 300 attendees. Tickets sold out extremely quickly. I was luckyto have one. I reserved mine the day they announced the conference.</p>




<p>For sure <a href="http://minnestar.org/minnedemo/" hreflang="en">Minnedemo</a> was the place to be on the 13th of January. Many of the famous investors and entrepreneurs of the Twin Cities were there.
It was a great opportunity to do some networking. For me, it was harder than during the <a href="http://twincities.startupweekend.org/" hreflang="en">StartupWeekend</a> in November because it seemed like everybody knew each other, so it was harder to break the ice. But speaking about the quality of the buffet is always a good line to start a conversation :)</p>




<p>I won't write in detail about each demo but just about my top 3 <a href="http://sophia.org/" hreflang="en">Sophia</a>, <a href="http://inveni.com" hreflang="en">Inveni</a> and <a href="htp://eventburn.com" hreflang="en">EventBurn</a>.</p>




<p><img src="http://sophia.org/images/logo_sophia-large.png?1295261862" alt="" /></p>




<p><a href="http://sophia.org/" hreflang="en">Sophia</a> is a new way to study online. The founders think that everybody can be a teacher, because we all know something. Based on this concept you will have the ability to create a class to explain something you understood. Let's say you want to explain the Monte-Carlo's method to compute an integral. In this class you will be able to add images, schemas or videos. Like this you can have an interactive course and not just a simple formula. It could be very useful if you don't understand what your prof says in class, you may find another way to understand it in <a href="http://sophia.org/" hreflang="en">Sophia</a>.</p>




<p>How to be sure that the lesson is scientifically true ? <a href="http://sophia.org/" hreflang="en">Sophia</a>'s community is formed of students and experts. They have the ability to rate an article and suggest some improvements to the author. After a certain number of reviews by experts, the article will be certified.
One of the advantage of Sophia is that you can ask the author questions on a kind of forum.
So it is a mix between Wikipedia and Moodle, with a better interface and better user interaction.
<a href="http://sophia.org/" hreflang="en">Sophia</a> is still in beta but we should keep an eye on this startup :)</p>




<p><img src="http://www.inveni.com/content/images/repl-robot-algs.gif" alt="" /></p>




<p><a href="http://inveni.com" hreflang="en">Inveni</a> is a recommendation service for movies and TV shows. It will tell you what you should watch based on what you like. The concept was well summarized by its CEO : <em>"We find you good crap and make sure you don't watch crap"</em>. I tried <a href="http://inveni.com" hreflang="en">Inveni</a> few days after Minnedemo. During the sign-up process it will ask you your top 5 movies, so you better know that top 5 before starting. I did not, I was just thinking of cartoons like Wall-E, Ice Age or Toy Story. Then it asks you to rate some movies if you already saw them. Because of my previous choice it asked me to rate all the episodes of Harry Potter. It was a bit strange to be assimilated with a HP's fan. I watched the first one and slept during the 7th... You can spend hours rating all the movies it suggests you, I stopped after 40. It recommended cartoons for me… So I should rate other kind of movies if I really want a better suggestion.</p>




<p>One of the interesting features is the possibility to scan your Facebook, Twitter, Netflix or Rotten Tomatoes account and see what you said about movies you saw. So be careful when you want to be nice with your girlfriend with FB status like "So nice to watch Love Actually with you" when you like movies like American Pie, because Inveni will suggest you love movie :)</p>




<p>You also can have friends and see what they like, and what you may like in their list. It is possible for example to suggest a movie to a friend.
Inveni is an interesting product with a strong algorithm and a nice interface. Unfortunately it does not include (yet ?) French movies, and I watch a lot of French movies. Plus I prefer to choose movies more spontaneously.</p>




<p>But I think we will hear about them very soon :) Recommendation websites are the current fashion on social networks.</p>




<p><img src="http://www.eventburn.com/static/img/eventburn-logo.png" alt="" /></p>




<p>The third demo that seduced me was <a href="htp://eventburn.com" hreflang="en">EventBurn</a>'s. It is a service for event organizers who would like to watch what people say about this event on social networks. It will give you the top link shared on Twitter or Facebook, or pictures on Flickr. You will also be able to see which user was the most active on Twitter, which tweet was retweeted the most and what the keywords were used. It is a good and a simple way to monitor the virtual identity of your event.</p>




<p>They made a <a href="http://eventburn.com/minnestar" hreflang="en">special page</a> for Minnedemo. I had the surprise to see that I was one of the most active user on Twitter :)
<a href="htp://eventburn.com" hreflang="en">EventBurn</a> is still in beta test so they have a special $10/year offer for early adopters. Because I like the principle and I like the idea that being a beta-tester I signed up. Now I have a <a href="http://eventburn.com/nicolasgrenie" hreflang="en">special page</a> to follow my "personal brand" with my name and surname. I will see what the results will be.</p>




<p><a href="htp://eventburn.com" hreflang="en">EventBurn</a> could be an interesting product to aggregate social network activity about your event. Plus the team is very friendly and open :)</p>




<p>It was a very nice conference for me and I am looking forward attending to the next one. I will attend to the next <a href="http://techcocktaildcwinter2011.eventbrite.com/" hreflang="en">TechCocktail</a> in DC on the 2nd of February =)</p>




<p>Videos of all the demos : <a href="http://tech.mn/news/2011/01/14/minnedemo-winter-2011/" hreflang="en">http://tech.mn/news/2011/01/14/minnedemo-winter-2011/</a></p>




<p><a href="http://picsoung.github.io/index.php?post/En-revenant-de-la-Minnedemo">Report in French</a></p>




<p><em>Special Thanks to Kirsten Pertersen (St. Olaf 2011) who helped with english grammar</em></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[En revenant de la Minnedemo]]></title>
    <link href="http://picsoung.github.io/blog/2011/01/16/en-revenant-de-la-minnedemo/"/>
    <updated>2011-01-16T19:38:00+01:00</updated>
    <id>http://picsoung.github.io/blog/2011/01/16/en-revenant-de-la-minnedemo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Se forcer un peu pour prendre le clavier (version moderne de prendre la plume) et raconter ce qui s'est passé à la conférence Minnedemo dont je vous avais parlé il y a quelques jours.
Ça ne sert pas à grand-chose d'aller à ce genre de conf' si on n’en fait pas un petit compte rendu de ce qu'on y a vu ou appris.</p>




<p>Décrivons un peu l'ambiance tout d'abord : il faut s'imaginer une foule compacte de 300 personnes composée à 98% d'hommes qui enchaîne verre de vin sur bière le tout en se mettant quelques petits fours derrière la cravate. Cette petite foule plutôt ponctuelle est arrivée une heure avant le début des conférences. Le temps de networker et de faire un sort au buffet. La qualité du buffet donne l'idée de la population qui assiste à la conférence. Là où pour le StartupWeekend c'était à base de pizzas et de bagels synonyme d'une population geeky pas très portée sur la diététique, nous avions droit lors de la Minnedemo à un véritable buffet ! Vous auriez vu ces minis quiches et ses tartelettes !
La nourriture est certes un élément essentiel mais cela implique de manger avec distinction et de pas se salir les mains pour pouvoir serrer quelques pinces, à éviter donc si vous êtes un bâfreur. En revanche le ver de vin est semble-t-il un très bon "ice-breaker" littéralement "brise glace".</p>




<p>J'étais un peu impressionné par cette foule, il m'a été plus difficile d'aborder les gens car ils semblaient tous se connaître en sachant exactement qui fait quoi. On s'est donc très rapidement retrouvé entre "Weekenders", c'est-à-dire anciens participants au StartupWeekend. L'occasion de voir comment chacun avançait sur son projet.</p>




<p><img src="http://picsoung.github.io/public/illus_billets/.minnedemo_m.jpg" alt="MinneDemo logo" style="float:left; margin: 0 1em 1em 0;" title="MinneDemo logo, janv. 2011" /></p>




<p>Puis se fut le temps de rentrer dans le confortable amphi de l'université St. Thomas pour assister aux conférences.
Comme je l'avais expliqué précédemment ici le principe est simple : une dizaine de startups en phase de lancement ont 7min pour convaincre les futurs partenaires ou investisseurs qui sont dans la salle le tout à base de démo de leur produit.</p>




<p>Le principe du "No powerpoint" est parfait ! On se concentre ainsi sur le projet et rien que le projet, rien d'autre ne parasite.</p>




<p>Un petit résumé des différentes démos que l'on a pu voir:</p>




<p><img src="http://www.inveni.com/content/images/repl-robot-algs.gif" alt="" /></p>




<p><a href="http://www.inveni.com" hreflang="en" title="Inveni">Inveni</a> flirte sur la vague des sites de suggestions/recommandations pour vous permettre de trouver quel film regarder ce soir.
Simplement : "We find you good crap and make sure you don't watch crap" dixit le CEO, "On vous trouve des bons nanars à regarder et on s'assure que vous ne regardiez pas des navets".
Pour l'avoir essayé l'interface est plutôt cool. On s'inscrit facilement puis il nous demande nos 5 films préférés. Alors j'ai bien eu du mal donc j'ai bien dû mettre 4 dessins animés dont Wall-E et Ice Age. Après le site va essayer d'en savoir plus sur vous en vous proposant une liste de film en vous demandant de le noter si vous l'avez déjà vu. Certainement à base de système neuronal cela permet d'affiner les films qu'il vous proposera. J'ai bien été surpris car il m'a proposé tous les opus d'Harry Potter alors que j’ai bien dû en voir un seul en entier et les autres ayant un superbe pouvoir de somnifère.
Pour constituer cette base vous pouvez lier vos comptes Facebook, Rotten Tomatoes, Netflix ou Twitter à Inveni et il va analyser ce que vous avez pu dire à propos d'un film à travers vos différents statuts. Alors attention aux trucs faux-cul du genre "trop bien Love Actually avec toi ma chérie" que vous avez posté sur Facebook il y a 1 mois alors que vous votre genre de film c'est plutôt les trucs genre Very Bad Trip…</p>




<p>Malheureusement ce site ne gère pas encore les films français. Je ne pense pas non plus être un utilisateur très assidu car je choisi plus mes films sur un coup de tête que sur des critiques.
Cependant il sera intéressant de suivre l'avenir de cette startup vu que les systèmes de recommandation sont la tendance du moment.</p>




<p><img src="http://qonqr.com/Content/img/NamePlateWithLogo.jpg" alt="" /></p>




<p><a href="http://qonqr.com/" hreflang="en">Qonqr</a>, le jeu géolocalisé dont j'avais déjà parlé <a href="http://picsoung.github.io/index.php?post/Je-Networke%2C-tu-networkes%2C-nous-networkons-%21" hreflang="en">là</a>. La démo était la même que celle présenté au StartupWeekend. Une version WebKit, donc compatible iPhone/iPad est pourtant sortie alors que la première version avait été développée seulement pour les Windows Phone et le web en utilisant silverlight.
J'ai vaguement un peu plus compris le principe même si je ne serais pas un joueur… Il faut prendre le contrôle de zones géographique en envoyant des nano-bots.
À voir ce qu'ils ajouteront par la suite. En tout cas le buzz est déjà lancé il y a déjà pas mal de zones sous contrôles en dehors du Minnesota.</p>




<p><img src="http://uberleethackerforce.deepgeek.us/news_pass.jpg" alt="" /></p>




<p>On a ensuite droit à une démo hardware, première dans le genre à une Minnedemo, le <a href="http://hobones.dogsoft.net/pas/" hreflang="en">PassyPass</a>. C'est un petit boîtier avec 4 boutons de saisie A, B, C, D et deux de contrôle User et Password. Développé par une geek apparemment connue sur la scène du hacking sous le nom de SigFLUP ce boîtier USB devrait vous permettre de ne plus avoir à vous rappeler tous vos mots de passe. Une sorte de 1Password en version hardware. C'est plutôt simple, vous allez sur votre site préféré pour changer votre mot de passe, une petite pression sur un bouton cela vous en génère un nouveau, vous associez ensuite une combinaison de lettres à ce site et voilà :)
La prochaine fois il suffira de faire la combinaison de touche en question et cela vous logguera automatiquement.
Outre l'aspect geek et DIY (do it yourself) à base d'interface sur vim je n’ai pas bien compris le principe… Car ça déplace un peu le problème il faudra toujours se rappeler quelle combinaison on a attribué à tel site.</p>




<p><img src="http://minnov8.com/wp-content/uploads/2010/01/zipnosis.jpg" alt="" /></p>




<p>Avec <a href="http://zipnosis.com" hreflang="en">Zipnosis</a> vous pouvez remballer vos fantasmes d'infirmière avec uniforme et stéthoscope… Car si le site vous propose de vous soigner ça sera en restant assis devant votre ordinateur. En gros c'est une consultation virtuelle chez le médecin. Évidemment ils ne vont pas remplacer les spécialistes qui ont besoin d'une consultation physique pour établir leur diagnostic mais ils veulent désengorger les hôpitaux américains et rendre le droit de soigner plus accessible. Pour obtenir une ordonnance il vous faudra répondre à plusieurs questions et payer 25€ à la fin. Vos réponses seront envoyées à un docteur de la clinique Park Nicollet partenaire du site, et après analyse il vous enverra une réponse personnalisée accompagnée d'une ordonnance comme un vrai médecin.
L'interface est plutôt simple, là encore il y a du système neuronal derrière, apparemment le tout est développé avec Rails de l’aveu du fondateur.
Ça semble une très bonne idée pour soigner tous les petits bobos. Surtout dans un pays comme les USA où la consultation frôle les 250$ à l'hôpital, ça fait cher le rhume. Cela permet donc également de permettre à plus de personne d'accéder à des soins. À suivre voir si ce genre de service débarque chez nous de ce que j'ai entendu ils sont déjà plusieurs aux USA.</p>




<p>Velvet games nous a présenté un jeu iPhone, je n’ai pas vraiment accroché mais le fondateur a séduit le public avec son humour. Le personnage du jeu portait un t-shirt Minnedemo et lors d'une quête il a gagné une épée et un costume en papier journal.</p>




<p><a href="http://evolvehq.com" hreflang="en">Evolve</a> c'est un espèce de réseau social de gamer. Cela permet de trouver des gens qui jouent aux mêmes jeux que nous, de créer des guildes ou des clans. Ce qu'il propose c'est un système de "je wizze tous mes amis quand je veux faire une partie de CS". Super pour tenter ceux qui tranquillement révisaient leur finaux. Une autre fonctionnalité permet de trouver des joueurs qui jouent au même jeu que vous et qui ont le même niveau. Parfait si vous en avez marre de mourir après la première seconde de jeu parce que vous avez atterri sur un serveur CS chinois.
C'est cette dernière fonctionnalité qui me plaît bien, je ne suis pas un gros gamer mais je n’aime pas me faire fragguer sans avoir du fun de temps en temps.</p>




<p><img src="http://www.eventburn.com/static/img/eventburn-logo.png" alt="" /></p>




<p><a href="http://www.eventburn.com/" hreflang="en">EventBurn</a> est un service qui vous permet de suivre l'impact d'un événement dans les réseaux sociaux. À partir de mots-clés le site va se mettre à "écouter" Facebook, Twitter et Flickr pour trouver les liens et photos qui sont les plus partagés sur ces réseaux. Vous aurez aussi des stats sur le nombre d'utilisateur qui parlent de vous, et une timeline. C'est plutôt simpliste mais c'est un bon agrégateur pour visionner rapidement ce qu'ils se passe.
Ils ont créé <a href="http://www.eventburn.com/minnestar" hreflang="en">une page</a> pour le Minnedemo. Vous verrez également les tweet les plus retweeté (repris par d'autres personnes) ainsi que les mots clés les plus utilisés. Ça m’a permis de voir également que j'étais celui qui avait le plus twitté sur les 250 utilisateurs avec seulement 27 messages. Petite satisfaction :)
Le produit me semble prometteur pour tous ceux qui gèrent des événements qui accueillent une communauté portée sur les réseaux sociaux. J'ai voulu tester eventburn en créant un compte pour suivre ma "marque personnelle" c’est-à-dire mon nom et mes pseudos. Voilà ce que ça donne http://www.eventburn.com/nicolasgrenie
À suivre également, en plus l'équipe est très disponible pour répondre aux questions/suggestions.</p>




<p>Litliftt est un service d'aide à l'écriture pour les auteurs de romans qui se perdent dans leur imagination. Cela permet de créer par exemple un personnage et d'écrire toutes ses caractéristiques et de les stocker. Vous pourrez voir également à quelle fréquence son nom apparaît dans votre manuscrit. Une aide pour trouver que le Colonel Moutarde n’est pas très actif pour le moment il faudrait peut-être le faire intervenir, un meurtre par exemple, dans la cuisine avec un chandelier ça sonne pas mal.
C'est plutôt simple et ça a été très vite adopté par une large communauté, tant le nombre d'écrivains en herbe est important.
Le public a été séduit par le générateur de nom de personnage :)</p>




<p><img src="http://sophia.org/images/logo_sophia-large.png?1295261862" alt="" /></p>




<p>Une des démos les plus intéressantes était celle de <a href="http://sophia.org/" hreflang="en">Sophia</a>. Ils partent du principe que tout le monde détient la connaissance mais chacun à sa manière. Les développements limités vous ne captez rien ? Le prof explique et réexplique mais rien n'y fait ? Sophia est pour vous. Quelqu'un sera certainement déjà passé par là et aura compris. Il va tenter d'expliquer à sa manière. Tout cela à base de graphiques, d'images ou de vidéos. En plus vous pourrez poser des questions à l'auteur. Comment être sûr qu'il ne nous mène pas en bateau ? Il y a une communauté d'expert qui apporte conseils et expertise sur les articles dans leur domaine. C'est en quelque sorte un Wikipedia avec de nouvelles ressources, une validation d'expert et une discussion entre utilisateur.
Très prometteur à mon avis avec encore beaucoup de potentiel, notamment du côté d'une éventuelle compatibilité Moodle.</p>




<p>Après tous ces super speech il fut temps de rentrer à l'hôtel et se reposer.</p>




<p>Ce fut une formidable expérience qui a renforcé chez moi l'envie d'entreprendre. Il y a tellement de bonnes idées et choses à faire ! Évidemment c'est une feuille de plus sur la pile des projets à réaliser mais assister à ce genre de conférence rebooste la motivation, c'est sûr !
Avis à tous mes collègues étudiants je vous encourage à participer à ce genre d'événement, ça vous donnera une autre vision de ce que vous voulez faire et de ce qui se fait actuellement.</p>




<p>Je prévois déjà d'assister au prochain <a href="http://techcocktaildcwinter2011.eventbrite.com/" hreflang="en">TechCocktail</a> de Washington DC. le 2 février prochain alors que je serais là bas en touriste :)</p>




<p>Vous pouvez voir toutes les démos en vidéo&nbsp;: <a href="http://tech.mn/news/2011/01/14/minnedemo-winter-2011/" hreflang="en">http://tech.mn/news/2011/01/14/minnedemo-winter-2011/</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
